apple真係拎d舊科技改個名就大把人當新野...

唔知有幾多個人用過intel truekey, 係face recongition方面intel, google, facebook都算三大巨頭,玩開machine learning visual computing 果班人應該知apple 今次推d"新野"都係過曬時既技術來

intel real sense SDK, AI detect 面部特徵點既技術,faceid都係差唔多既東西,但intel係呢方面一真領先幾個馬鼻

果粒A11所謂neural processing unit, 其實好多android廠都用緊,machine learning兩大龍頭toolkit caffe 2 (facebook)同tensorflow (google)一早已經support,高通係android 8會支援呢個功能,而且牌面睇好過A11 個neural晶片好多

講AI能力美國之後最強係中國,華為早幾日都推左粒Kirin 970出來

apple今時今日真係落入科技好多,左抄右抄就扮有新技術,同iphone 4果個年代真係差9條街...

21世紀仲講 apple 真係

最重要係改返個自己嘅名, 咁就會唔同曬

拍戲迪屎尼動畫片都係用依種技術啦，但將依個技術放返係電話做3d認証 咪創新囉

apple咪一柒樣

好多近十年嘅科技都係由幾十年前阿波羅計畫
嘅太空科技開始演變出來嘅
所以無錯我地全部都係用緊二手科技

講個機名嚟睇睇邊部機用緊好嗎？

買就岩啦 講經咩

想知當年iphone 4有咩咁突破性創新？同依家各個位置improve 下有咩分別？😲🤔

用係手機係新

你死啦 idog準備入場

支持樓主屌7垃圾蘋果粉
根本呢代又貴 屏幕全屏但無邊緣
無fingerprint
用face id似足第一代指紋解鎖一定好慢
無線充電搞咁多年又係無落塊板度
講到係大氣充電
根本講創意 apple只係食緊andriod 消化落黎d屎

Support, 我都想換機，樓主麻煩舉例下

有技術, 冇創意
而家只係每年抄人地啲賣點加以改進
但又擠牙膏咁出喎
搞到好遲先出大mon
好遲先出nfc
好遲先出無線充電

face unlock android 機有左好多年啦, 啲人都玩到唔玩啦, 唔係因為佢唔安全, 唔係因為分唔到孖生, 係因為冇其他unlock方法咁方便。 (我覺得)

啲果粉話apple一係唔出, 一出就出最好
咁就好難解釋點解而家先出返個qi charger喇

紅外線face recognition係年半前既Surface Pro 4已經用緊

冇更好選擇都要用架啦
如果用iphone食一舊屎
用android係食三舊屎

apple電話玩到要同電腦鬥

香港已有人實機試玩過face id解鎖好快

無線充電一如其名係話無線接住手機同供電源
個名無話過隔空
你唔好想多左

唔係無邊
係幼邊

冇android 咁柒

求下你唔好買，我想上樓

我架法拉䄺行到250kph+
Apple is out.

認同

我架法拉利行到250kph+
Apple is out.

Apple 的指引要求軟件開發商確保介面，不會被圓角、螢幕頂部的感應器或者底部的橫條阻擋。他們在設計時亦應該考慮預留上下左右的一些空間，就是介面不要設計得太貼邊緣，免得介面被邊緣和缺口限制。雖然看似很麻煩，幸好 Apple 的全新 UIKit 和 XCode 9 軟件都會協助開發者作針對 iPhone X 的調整。

ON LUN 9

俾錢測試忠誠度

記住啦喎
行電動樓梯緊握扶手都係戇撚鳩

言下之意係個紅外線cam放得入電腦好普通，放入電話好撚high tech，好難做到？

如果有另一部電話好耐之前已經做到，咁咪apple out囉

Btw，街邊嗰檔啲燒賣好好味，iPhone都唔食得既
Apple 垃撚圾啦

點樣量產化個科技先係最大問題阿？
美國係實驗室夠做到激光炮
但要到實用同裝上艦咪又要搞十年廿年

你鐘意可以拎部gaming laptop 鬥打機硬件添 有意思咩？

有個技術存在同可以應用到落部電話係想回事喎。
唔可以話電話都存在成百年，apple呢10年先出電話所以好落後架咋。

要半桶水就拎出嚟俾人打飛機先係impressing the public架

即係將個cam放入電話既難度=將gaming laptop硬件塞落手機既難度？

見到班An 狗睇到apple 將d 舊科技改得好就起度嬲真係好想笑

而家樓主要話比你哋聽，正確嘅邏輯思想觀念應該就係咁囉。係個海洋度搵到一個例子，咁棵樹就係out架啦，唔需要用一棵樹去比較一棵樹。

結論一早出咗，Apple垃撚圾又out呀

想問下laptop指紋解鎖係手機有指紋之後先興起
咁第一部有指紋解鎖既laptop係咪好撚high tech好撚新？

梗係好撚high tech好撚新啦
由細機搬去大機度喎

咁答滿唔滿意呀？

人哋航空母艦十幾年前已經可以用核動力無需補充燃料情況下航行10幾廿年

iPhone仲要用傳統鋰電池，真係垃圾

即係個紅外線cam搬去細機係好撚勁好撚high tech?

腦殘果粉

又用個例子答你啦，心臟除手顫器出面左好耐，但依家發展到可以內置入人體24小時守護住生命，即時救返唔小人生命，咁係唔係一大成就？

有病睇醫生

本身係ipad(大機)既true tone技術落左iphone (細機)，咁iphone既true tone又係咪新到岩岩出一樣？

iPhone 用核燃料電池可以一年唔差電？

哦，till，太陽系一早有船咁做啦

冇辦法，鬼叫其他廠只係識研發唔識推廣同人性化。
Apple遲十世先出無線充電，不過佢識加啲花臣野(個dock 會傳送其他裝置資訊去iphone)
就大把人打哂丁啦。

利申 idog

佢地只要答你一句"腦殘果粉"， "有病睇醫生"
咁你就錯撚哂，佢啱撚哂架啦

幾好做呀

即係大牛龜AED變成體內AED所需既額外技術=將個cam放落去細機所需既額外技術？

花臣野都要好用至得架。apple map就係失敗例子。用家係好實際嘅，好用就用，唔好用嘅功能apple出都一樣收皮

如果係既話，咁樓主就錯曬啦，因為要咁多既額外技術已經唔算舊科技
如果唔係，咁成就大小同樓主topic既statment有咩衝突？

得喇，講完一大輪d android機咪又係比賓妹用

yes

agger android = rubbish

根本無改過，只係改左名

講咁多做咩姐

唔夠幾個月an機咪又成條狗咁跟風

唔好講笑
我Sony 轉 5s 轉 se
宜家都係打算出返an機
6開始完全買唔落手

用家問題

6就唔好兜啦 真係廢

係連登講iphone咪盞俾狗吠

同番大陸講黨壞話一樣，自討苦吃

Android 果邊間廠整左啲所謂新科技，好多時連間廠自己都唔知可以用嚟做乜，變左冇人識用冇人想用，為整而整

Android 係食三舊屎
Apple 係食緊幾百舊

講到好似放左入去就用得
唔駛分析咁 硬件上跟唔到 太慢邊個用？

iPhone X真的沒黑科技？

認同，咁唔好買迷得囉，市場會自然淘汰，唔駛出口術。

殺雞用牛刀

其實apple粒IR sensor做既野,係測量方面好有度,如果佢放係後鏡頭度係可以拎來做電子尺,稅,3D scanning 但佢on99拎左去做face id

face id MS, intel, google, facebook都已經有首屈一指既algo而且一早應用左係手機上面(True Key有ios 同an版), apple講果d detect真人假人,係AI界跟本唔需要用佢個鏡頭就做到,而且accuracy極高

整一舊唔需要既野係前鏡頭度,加d雞肋功能入去,就叫做innovative,真正可以廣泛應用既野反而唔用

冇改過？你以為apple 個face id 可以好似an 機咁勁用埋相去解鎖，當然要改廢d啦，點會有an 機咁方便

雞肋得過an 機可以用相解鎖

haters gonna hate
講完

LM

Lumia 950XL 用左虹膜好耐

今時今日仲研究蘋果有幾落後呢個行為好落後

一地都係

idog

係一個信仰

正如尋日係發佈會後，有個女性朋友wts黎話好正一家要買
之後問ip8/x同ip7有咩分別
iwatch又係好正想買喎
但係究竟隻錶有乜功能

我:屌你,乜柒都唔知你都係買個信仰，有咩功能對你來講有乜影響?

Touch ID 出果陣夠周街都係指模解鎖啦，點解android要用png

好似project tango 都係想做3D space scanning, 不過好似無咗？
另外MS hololens 成套嘢好似做到

MS kinect prime sense個技術間公司就係face id果間野

岩你老母啦
岩石就岩

舊唔緊要 不過一定要穩陣同成熟

對比起同類技術 apple比較出色

用係測量,/設計勁有用
諗下如果室內設計,直接去個客間屋AR俾佢睇大約係點
project tango 個時有D期待, 不過宜家好似靜曬

Tango改名做ARCore，如果有depth sensor好似會叫ARCore compatible devices

跟Siri聊iPhone X

放係後鏡係創新，但前鏡就

你咁講我明了
其實見Google 攪後鏡攪幾年, 同埋MS 成套嘢咁貴, 我諗重要D時間

由初代iphone起幾乎每個新function 都唔係新野，但點解可以紅中十年？靠既唔從來都唔係創新而係佢可以將舊技術執到用家用得舒服，呢樣野冇得唔服，我相信face都唔會例外

Not the first, the best

咁聽日重訂唔訂ip8?

Apple 既創新一直都係講緊點樣利用技術
啲人就成日話Apple 用既技術唔創新

咁講 1st generation iPhone 個multi tasking 都唔創新喇
On99

有冇咁誇張

神盾系統？

當年iPhone 出指紋解鎖果粉咪又係打撚晒飛機話apple 好撚創新
人地moto早出過apple 好撚耐
果粉打飛機就叻

我只能話moto果隻同當年laptop指紋一撚樣

麻煩 OP 教下我部 Sony M5 同 Xperia Z3 Compact Tablet 點可以玩 Face ID

moto 第一個應用係電話嘛 唔通拎全球第一部指紋sensor 比咩

依家有啲人成日笑Face ID示範嗰度出問題

我相信到咗iPhone X見街嗰陣，之前笑face ID點樣唔掂嘅人全部被打臉。

但係現實就係，你第一個做到都唔一定贏硬，往往係第二第三嗰個做得比你更好

總之佢哋推得出嚟咁有信心，一定做過好多測試，同埋已經模擬左將會遇到嘅情況

如有話咩雙胞胎、伴侶會攞你部機unlock 咗之類

其實嗰啲人永遠就覺得「蘋果是原罪」，恨不得要佢馬上消失

無辦法，因為apple嘅存在，反映左佢地嘅醜陋，所以hater gonna hate

例牌未出就插定先，咁樣先至顯得佢哋自己點樣「高瞻遠矚」

face id 背後嘅技術唔止得ir sensor
擺後鏡先真正大材小用 直情冇人用
擺前鏡就係apple以用家為本思維嘅結果
迫你用之餘又可以更有效咁去驗證成套系統成效

同埋project tango嘅solution太複雜 效率又唔高 所以先一直停留係experiment階段
hololens入場費仍然係貴
兩者都未能普及
反觀apple一嚟就玩平民觸手可及嘅消息品市場
人人都玩得之餘
開發成本都一次過壓低埋 人人有功練

面部解鎖Surface book 用咗好耐

Windows Hello一早有呢啲嘢啦
Apple將呢個功能放落手機係叻嘅
但唔好講到佢發明出嚟咁先得㗎

lg 用緊呢樣野好耐 咩apple 放落手機係叻

冇人話apple 做得唔成功 問題係apple 好多野都唔係創新但果粉講到好創新甘

你大獲 夠膽係ifan台講事實

自

圖像分析 Accuracy 極高？ 有幾高 99.9%？

作為解鎖一啲都唔安全喎 虧你拎出黎講。 Shamsung 已經完美衝出黎柒

另外電話唔係專業用具，如果一個新功能用嘅人 < 1% ，只會係無用又食電嘅垃圾電話

好似係班an狗一見apple 出新機就酸到 ,係咁話人唔創新，an機一早出左，但其實根本apple 用家wfc, 只care佢做得好唔好

講緊果粉打飛機話apple d 舊科技創新啊柒頭
果粉係咪唔識睇中文字？

我又真係冇乜見過

不過An 狗衝出黎笑apple 就大把

世界好大 你冇見過唔代表冇
Google 下iPhone 5s 創新都大撚把

我咪話apple user wfc 羅盲西知唔撚柒知咩係wfc 呀on9，根本得an 狗係咁吠,apple用家都未出聲，自己就走出尼酸，個個ip post都見到成班an 狗起度柒

咪話apple 用家咪打撚晒飛機話touch ID 好創新囉 盲？
touch ID 呢個word 好創新啊？

我見過都都係話新功能好用

反而屌apple 唔創新既大把

搞清楚先啦 冇人話唔好用 係屌鳩班人iPhone 出乜柒都打晒飛機話創新實際上係食人n 手科技 ok?

撚有人用touch id 隻字打j, 係打都係佢好用過an機d柒解所先打, an 機咪又係見apple touch id做得好又跟，出咩6核8核u, 屌，而家見到a11咁勁又唔見你地講

解鎖

明明果粉係拎個功能打丁J 佢係都話係拎個技術

你粒u 咪又係執Samsung u 二灘 Samsung 用撚完先賣比你咋嘛
moto 當年賣左幾耐撚指紋解鎖機先到apple 出？ 話指 apple 先出指紋解鎖 確定an 機見apple 賣得好先出

你知唔知自己講緊乜嘢

原來ifan世界 a系列u 係apple 自己整？
係既話冇野講

Apple 係搵人代工唔係由人地到買
唔通samesung 自己整咗粒A11 咁既U 唔放係Note 8 用反而係賣俾Apple ?

apple 全部u 都係用緊人地工藝 姐係用人地工藝唔算用緊人地既技術？又學到野

點解條友行眉咁撚長咁撚恐怖

你答返人一句'用家問題'
咁你就錯撚哂，佢啱撚哂架啦

“你粒u 咪又係執Samsung u 二灘 Samsung 用撚完先賣比你咋嘛”
你想講乜姐 用撚咗係邊呀
人人都係話Apple design CPU 好勁黎J
你就走來講個工藝 從來冇人拎過呢點J

三叔代工廠嚟咋喎
晶片設計全部apple自己搞架喎
反蘋果反到short撚咗？

成日睇見d an狗話一個鐘冇左一半電，冇左八成電
就笑撚死

真係hater gonna hate

唔通要學似個部egde定edge
太柒唔記得咩名
成日唔小心郁d又掂到條邊咩

用撚完先賣俾你 呢句咩黎嫁？
傻西 繼續兜

Apple 出design,出錢搵samsung代工整cpu, samsung fan 都可以打j 我冇話apple touch id 係第一個出，只係an 機見佢做得好又跟。an 狗成日覺得出先就好威咁，事實出先唔代表做得好，apple就醒，等你地班柒頭幫佢諗有咩idea,等你地柒完佢先改好再出

人地用完果個晶片製程工藝先到你apple用

出先整埋d垃圾冇人用
懶係創先河

到apple用個技術用得咁好
自己先再研究就扮大袋

an仔個指模 瞳孔
係apple出之前有西人用咩
又慢準確率又低

自己設計叫人地既工藝
不如你話d屋宇設計全部地盤佬做，唔係則師做
你代工咋7頭

老實講 作為apple sheep, 我係幾認同An 有啲功能幾創新
但問題係完全唔好用

最好笑係慘得過之後有班An 狗等iOS 改善完之後葡萄 笑iOS 舊科技
你地繼續攞啲唔成熟嘅功能自high 喇

冇人幫你代工你U都出唔到啊

今代唔係全tsmc?

你同誠哥講 冇人幫你打工
佢公司都開唔到囉

連登d小學生咁夜唔訓

慘得過*** 有技術但係整唔出

毒撚咩都冇野俾人盜
剩係刷rom打飛機已經好開心咁過一日

見到佢咁回都知咩事，又係傻9小學雞

你有你屌我有我炒

你個小學雞就真係講埋d九唔搭八例子當贏左
公司一個人都可以去註冊處開架, 但apple你自己有能力出產cpu先出聲啦

刷rom既人佔少數，你唔好講jb裝tweak？

終於有巴打講
自從A9嗰代出過事之後
A9X開始全數由台積電代工
全世界淨得三叔玩到10nm finfet工藝咩

無用架
佢又會話要不是TSMC 那有A11

其實faceid真係算舊科技
即使香港前幾年都有人做到類似既野（分相定真人）
而faceid 係其他android 機已經出現過，並且遺棄左
第一，你用電話未必可以正對電話
第二，浪費電，每次都要開鏡頭
第三，安全問題，有人搶左你部機，用touch id 一定更易抵抗，但faace id 掃一掃你個樣就得

對於第三點 其實好似要望住個鏡頭先會解鎖 唔係掃一掃就得

1. 可以唔使對正 佢scan到你 你對眼望緊佢 就ok
2. 嗰一瞬間晒得幾多電 touch id scan指紋就唔使用電嘅
3. 的確 呢樣真係要實測同時間驗證

face id idea係舊 但底下套solution一啲都唔舊
速度同效果都同過往嘅完全係兩回事
同埋好明顯apple對套solution嘅眼光並唔係放係眼前嘅face id 而係未來嘅ar vr應用
而家呢個其實可以認為係apple對呢套嘢嘅大規模公測

與其話佢舊科技改名
原如話佢交黎交去都交唔到新鮮感，帶唔出佢果d科技到底有咩革命性作用 重要個樣又唔係靚
我好想要返IPod 果種外觀上震撼+D新技術既意義

其實apple從來策略唔係做第一創新者，佢係要做最成熟果個，所以有時佢係故意唔用最近技術。

touch screen 電話一早就有，但iPhone 將touch screen 整合埋成個以
touch-based UI 先至咁成功。

超輕型notebook 之前都一早有，但功能好差, Mac book air 一出先令所有廠商都不得不出ultrabook

同様，容貌識別解鎖我部十幾年前部廢柴notebook都有，但完全又慢又唔準用左兩次就俾我熄左。由research ,到demo ,到真係做到product日日用其實有好多差距。apple 話佢faceID 準確度係1 /1,000,000， 雖然唔知有幾真，但要做到次次都準確unlock到其實係好難的。其他Intel 技術都只係gimmick 野，做demo好似好勁，但根本冇人敢用佢做新産品嘅主打功能。

開發新技術不難，但要robust, 係唔同情況下都用到先係最花時間嘅地方。

好多人睇一個產品有冇革命性只係睇佢係咪第一個做, 但其實咁樣好錯. 係大學lab 裏面日日都有好多超癲超新嘅科技開發出黎, 你睇下d research paper個個都講到自己天下無敵, 但事實上超大部份係現實都唔work , 只可以係實驗室裏面嚴格控制嘅環境下先做到佢所講嘅performance. 事實上, 大部份研究的實質impact係接近零.

同樣做產品加gimmick 野唔難, 雙鏡機係iphone 7 plus之前都大把, 但只有apple先識用佢做portrait mode, 岩晒影人像嘅胃口. 光學變焦鏡嘅手機都有人出過, 但最後又因為太重根本無人買. 大家睇一個產品有冇革命性唔應該係睇佢係咪第一,而係睇佢可靠性有冇高到可以日日用, 個個用, 以致成為一個風潮. Apple係大部份情況下都有呢種能力, 當然唔一定完全因為技術啦, marketing 等等都有幫助.

其實呢度有幾多個人真係明個「工藝」(process) 係指乜....係IC design 裏面個design重要果工藝幾十萬倍, 特別係digital IC

icloud 保安
leak 過幾多次？
不過真係多謝icloud 先有咁多fappening 睇

無知真係可怕 我反而希望佢係咁重覆佢呢個觀點，等大家都有得笑下

無所謂 反正an狗不願面對

agger
同埋Apple 著重ux

次次leak都唔係iCloud 俾人crack而係password太簡單俾人估到
有咗2 step Authentication之後都冇新野leak

我都知佢唔係最新呀
但佢又真係唔會成日壞喎

身邊同事有個 iphone 7 成日話差唔到電
有個6仔 又用唔到siri
我用nexus 6 2年幾都無問題

唔好嘈了，買apple產品係因為佢個feel good指數高，係我老作嘅，即係其他人講的user experience s

得得得，用果個蠢既問題丫ma
原來又係要毒撚咁自己研究個password 夠唔夠複雜
個password 太簡單你又唔禁止我set?
又話著重ux
原來ux 係要個user 夠experience 去判斷自己夠唔夠安全？

好過其他廠拎舊自己都唔知有咩用既野出嚟畀人用

安全問題答案自己擺上網怪得邊個